[
  {"id": "1", "front": "Jaka jest jednostka siły w układzie SI?", "back": "Newton (N)", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Prawo Ohma opisuje zależność między którymim parametrami?", "back": "Napięciem, natężeniem prądu i oporem", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość światła w próżni?", "back": "Około 299 792 458 m/s", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się proces zamiany cieczy w gaz?", "back": "Parowanie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia kinetyczna?", "back": "Energia związana z ruchem obiektu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są trzy stany skupienia materii?", "back": "Ciało stałe, ciecz, gaz", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co opisuje drugie prawo termodynamiki?", "back": "Zasada wzrostu entropii w układzie izolowanym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe wielkości fizyczne w mechanice klasycznej?", "back": "Masa, długość, czas", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest przyspieszenie?", "back": "Zmiana prędkości w jednostce czasu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą, masą a przyspieszeniem?", "back": "Drugie prawo Newtona", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moment bezwładności?", "back": "Miara oporu obiektu wobec zmiany jego stanu obrotowego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe cząstki elementarne w modelu Standardowym?", "back": "Kwarki, leptony, bozony", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala elektromagnetyczna?", "back": "Fala składająca się z pól elektrycznego i magnetycznego oscylujących prostopadle do siebie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie energii w układzie zamkniętym?", "back": "Zasada zachowania energii", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest grawitacja?", "back": "Siła przyciągająca między masami", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są trzy zasady dynamiki Newtona?", "back": "1. Zasada bezwładności, 2. Zasada dynamiki, 3. Zasada akcji i reakcji", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole magnetyczne?", "back": "Obszar wokół magnesu lub przewodnika, w którym działa siła magnetyczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się energia przechowywana w polu magnetycznym?", "back": "Energia magnetyczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest rezonans elektromagnetyczny?", "back": "Zjawisko wzmacniania drgań elektromagnetycznych na określonej częstotliwości", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy promieniowania jądrowego?", "back": "Alfa, beta, gamma", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moment pędu?", "back": "Miara ilości ruchu obrotowego obiektu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest prawo Coulomba?", "back": "Prawo opisujące siłę elektrostatyczną między dwoma naładowanymi ciałami", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest indukcja elektromagnetyczna?", "back": "Proces wytwarzania napięcia elektrycznego w przewodniku przez zmienne pole magnetyczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się energia związana z położeniem obiektu w polu grawitacyjnym?", "back": "Energia potencjalna grawitacyjna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest efekt Dopplera?", "back": "Zmiana częstotliwości fali w wyniku ruchu źródła względem obserwatora", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady dynamiki kwantowej?", "back": "Zasada nieoznaczoności, superpozycji, splątania", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest entropia?", "back": "Miara nieuporządkowania lub losowości w układzie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są trzy podstawowe typy promieniowania elektromagnetycznego?", "back": "Fale radiowe, mikrofale, promieniowanie podczerwone", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dualizm korpuskularno-falowy?", "back": "Zasada mówiąca, że cząstki elementarne wykazują zarówno właściwości cząstek, jak i fal", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy półprzewodników?", "back": "Typ N i typ P", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest superconductivity?", "back": "Stan materiału, w którym opór elektryczny jest zerowy", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem, natężeniem prądu i rezystancją w obwodzie elektrycznym?", "back": "Prawo Ohma", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest torque (moment siły)?", "back": "Miarę siły powodującej obrót wokół osi", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe prawa zachowania w fizyce?", "back": "Zachowanie masy, energii, pędu, momentu pędu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fuzja jądrowa?", "back": "Proces łączenia się lekkich jąder atomowych w cięższe, uwalniając energię", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal mechanicznych?", "back": "Fale podłużne i poprzeczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest interferencja fal?", "back": "Zjawisko nakładania się dwóch lub więcej fal", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko załamania światła?", "back": "Refrakcja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfuzja?", "back": "Proces rozprzestrzeniania się cząsteczek od obszaru o wysokiej koncentracji do niskiej", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy reakcji jądrowych?", "back": "Fuzja i rozszczepienie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest potencjał elektryczny?", "back": "Praca wykonana przez jednostkę ładunku w polu elektrycznym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące pole elektryczne wytwarzane przez ładunek punktowy?", "back": "Prawo Gaussa", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężystość materiału?", "back": "Zdolność materiału do powrotu do pierwotnego kształtu po odkształceniu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy przenoszenia ciepła?", "back": "Przewodzenie, konwekcja, promieniowanie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ciepło właściwe?", "back": "Ilość ciepła potrzebna do podniesienia temperatury jednostki masy substancji o 1°C", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące związek między ciśnieniem, objętością a temperaturą gazu?", "back": "Prawo gazu doskonałego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest rezonans mechaniczny?", "back": "Zjawisko wzmacniania drgań w wyniku zgodności częstotliwości z naturalną częstotliwością systemu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe rodzaje promieniowania jonizującego?", "back": "Promieniowanie alfa, beta, gamma, rentgenowskie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest praca w fizyce?", "back": "Iloczyn siły i przemieszczenia w kierunku działania siły", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem, prądem i indukcyjnością w obwodzie elektrycznym?", "back": "Prawo Faradaya", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole elektryczne?", "back": "Obszar wokół naładowanego ciała, w którym działa siła elektrostatyczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady dynamiki w mechanice newtonowskiej?", "back": "Zasada bezwładności, zasada dynamiki, zasada akcji i reakcji", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest entalpia?", "back": "Miara całkowitej energii wewnętrznej układu plus iloczyn ciśnienia i objętości", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące relację między siłą, ładunkiem a prędkością w polu magnetycznym?", "back": "Prawo Lorentza", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest drgania harmoniczne?", "back": "Drgania o ruchu sinusoidalnym w czasie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy tranzystorów?", "back": "Tranzystor bipolarny (BJT) i tranzystor polowy (FET)", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd elektryczny?", "back": "Przepływ ładunków elektrycznych przez przewodnik", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące siłę działającą na przewodnik z prądem w polu magnetycznym?", "back": "Prawo Ampère'a", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala stojąca?", "back": "Fala, która wydaje się nieruchoma, powstająca w wyniku interferencji fal biegnących w przeciwnych kierunkach", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy energii odnawialnej?", "back": "Energia słoneczna, wiatrowa, wodna, geotermalna, biomasa", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest naprężenie w materiale?", "back": "Siła działająca na jednostkę powierzchni materiału", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie się gazów podczas sprężania adiabatycznego?", "back": "Prawo Poissona", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązka laserowa?", "back": "Konsolidowana, monochromatyczna i spójna wiązka światła", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw fotowoltaicznych?", "back": "Monokrystaliczne, polikrystaliczne, cienkowarstwowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest praca mechaniczna?", "back": "Przemieszczenie obiektu pod wpływem siły", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między energią a częstotliwością fali elektromagnetycznej?", "back": "Prawo Plancka", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfuzja termiczna?", "back": "Rozprzestrzenianie się ciepła poprzez ruch cząsteczek", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy półprzewodników?", "back": "Typ N i typ P", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość średnia?", "back": "Całkowita droga przebyta podzielona przez całkowity czas", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem a natężeniem prądu w diodzie półprzewodnikowej?", "back": "Charakterystyka diody", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest efekt termoelektryczny?", "back": "Zjawisko wytwarzania napięcia elektrycznego w wyniku różnicy temperatur", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy interakcji w modelu Standardowym?", "back": "Oddziaływania elektromagnetyczne, silne, słabe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężyna idealna?", "back": "Sprężyna, która spełnia prawo Hooke'a bez strat energii", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące rozchodzenie się fali dźwiękowej w ośrodku?", "back": "Prawo fali", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązka cząstek?", "back": "Grupa cząstek poruszających się razem w określonym kierunku", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy układów odniesienia w fizyce?", "back": "Układy inercjalne i nieinercjalne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna sprężystości?", "back": "Energia magazynowana w odkształconej sprężynie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące relację między napięciem a prądem w obwodzie RLC?", "back": "Równanie obwodu RLC", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość kątowa?", "back": "Prędkość zmiany kąta w jednostce czasu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy silników elektrycznych?", "back": "Silnik prądu stałego, silnik indukcyjny, silnik synchroniczny", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala elektromagnetyczna?", "back": "Fala składająca się z pól elektrycznego i magnetycznego oscylujących prostopadle do siebie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą, prędkością a oporem w przewodniku?", "back": "Prawo oporu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moc w fizyce?", "back": "Ilość pracy wykonanej w jednostce czasu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy cząstek w fizyce jądrowej?", "back": "Protony, neutrony, elektrony", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest zasada zachowania pędu?", "back": "Całkowity pęd układu izolowanego pozostaje stały", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między energią a masą?", "back": "Równanie Einsteina E=mc²", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężystość objętościowa?", "back": "Zmiana objętości materiału pod wpływem ciśnienia", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy interferencji fal?", "back": "Interferencja konstruktywna i destruktywna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość dźwięku w powietrzu?", "back": "Około 343 m/s w temperaturze 20°C", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie się fali świetlnej przy przejściu przez granicę dwóch ośrodków?", "back": "Prawo załamania Snelliusa", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest promieniowanie cząsteczkowe?", "back": "Promieniowanie składające się z cząstek takich jak alfa, beta", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy układów termodynamicznych?", "back": "Układ izotermiczny, izochoryczny, izobarowy, adiabatyczny", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest tłumienie drgań?", "back": "Zjawisko zmniejszania amplitudy drgań w czasie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie się gazów idealnych?", "back": "Prawo gazu doskonałego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole grawitacyjne?", "back": "Pole wokół masy, w którym działa siła grawitacyjna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy tranzystorów?", "back": "Tranzystor bipolarny (BJT) i tranzystor polowy (FET)", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd stały (DC)?", "back": "Prąd płynący w jednym kierunku", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące indukcję elektromagnetyczną?", "back": "Prawo Faradaya", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala podłużna?", "back": "Fala, w której drgania są równoległe do kierunku rozchodzenia się fali", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy oporu elektrycznego?", "back": "Opór stały, opór zmienny", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia jądrowa?", "back": "Energia związana z wiązaniami jądrowymi w atomach", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko pochłaniania światła przez materiał?", "back": "Absorpcja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala poprzeczna?", "back": "Fala, w której drgania są prostopadłe do kierunku rozchodzenia się fali", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy oscylatorów w elektronice?", "back": "Oscylator LC, oscylator RC, oscylator kwarcowy", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest modulacja sygnału?", "back": "Proces zmiany parametrów fali nośnej w celu przeniesienia informacji", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między częstotliwością a długością fali?", "back": "Równanie falowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd zmienny (AC)?", "back": "Prąd, którego kierunek i wartość zmieniają się w czasie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy materiałów przewodzących?", "back": "Przewodniki, półprzewodniki, izolatory", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest elektronika kwantowa?", "back": "Dziedzina fizyki zajmująca się zachowaniem elektronów na poziomie kwantowym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między energią a częstotliwością fali świetlnej?", "back": "Prawo Plancka", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfrakcja?", "back": "Zjawisko ugięcia fali na przeszkodzie lub otworze", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy nośników ciepła?", "back": "Fale, prądy konwekcyjne, promieniowanie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość relatywistyczna?", "back": "Prędkość zbliżona do prędkości światła, gdzie efekty relatywistyczne są znaczące", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji światła przez atomy przejściowe?", "back": "Emisja spontaniczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala de Broglie'a?", "back": "Koncepcja przypisująca cząstkom właściwości falowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy energii mechanicznej?", "back": "Energia kinetyczna i energia potencjalna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość dźwięku w wodzie?", "back": "Około 1482 m/s", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące równowagę termodynamiczną?", "back": "Zasada zerowa termodynamiki", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prawo Kirchhoffa?", "back": "Zasady dotyczące prądu i napięcia w obwodach elektrycznych", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy materiałów magnetycznych?", "back": "Ferromagnetyki, paramagnetyki, diamagnetyki", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest temperatura bezwzględna?", "back": "Temperatura mierzona w skali Kelvina", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko przyspieszania cząstek w polu elektrycznym?", "back": "Akceleracja elektryczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest kwant energii?", "back": "Najmniejsza porcja energii, która może być przekazana lub absorbowana", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy złącz w półprzewodnikach?", "back": "Złącze p-n, złącze Schottky'ego, złącze tunnelowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia wypromieniowania?", "back": "Energia emitowana w postaci fal elektromagnetycznych lub cząstek", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące rozprzestrzenianie się ciepła przez przewodzenie?", "back": "Prawo przewodzenia ciepła Fourier'a", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moment magnetyczny?", "back": "Miara siły i orientacji źródła pola magnetycznego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw elektrolitycznych?", "back": "Ogniwa galwaniczne i ogniwa elektrolityczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężystość materiału?", "back": "Zdolność materiału do powrotu do pierwotnego kształtu po odkształceniu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między prędkością a ciśnieniem w przepływie płynu?", "back": "Równanie Bernoulliego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna?", "back": "Energia dostępna do wykonania pracy w układzie termodynamicznym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal w fizyce?", "back": "Fale mechaniczne, fale elektromagnetyczne, fale materii", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia wiązania jądrowego?", "back": "Energia potrzebna do rozbicia jądra atomowego na protony i neutrony", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko przewodzenia prądu bez oporu w superprzewodnikach?", "back": "Superprzewodnictwo", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfuzja cieplna?", "back": "Rozprzestrzenianie się ciepła poprzez ruch cząsteczek", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy transformatorów?", "back": "Transformator jednostronny, dwustronny, autotransformator", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest równanie Schrödingera?", "back": "Równanie opisujące ewolucję funkcji falowej w mechanice kwantowej", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko pochłaniania promieniowania przez cząsteczki?", "back": "Absorpcja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna elektryczna?", "back": "Energia związana z położeniem ładunków w polu elektrycznym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy układów napędowych w fizyce?", "back": "Układy inercjalne i nieinercjalne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prawo Gaussa?", "back": "Prawo opisujące relację między strumieniem pola elektrycznego a ładunkiem wewnątrz powierzchni", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji elektronów z powierzchni metalu pod wpływem światła?", "back": "Efekt fotoelektryczny", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest holografia?", "back": "Technika tworzenia trójwymiarowych obrazów za pomocą interferencji światła", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal dźwiękowych?", "back": "Fale longitudinalne i transwersalne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia magnetyczna?", "back": "Energia związana z polem magnetycznym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą a natężeniem pola magnetycznego?", "back": "Prawo Biota-Savarta", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest oscylator harmoniczny?", "back": "System wykonujący drgania harmoniczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy luster w optyce?", "back": "Lustra płaskie, sferyczne, paraboliczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dualizm falowo-cząstkowy?", "back": "Zasada, że cząstki wykazują właściwości falowe, a fale - cząstkowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem a prądem w kondensatorze?", "back": "Prawo kondensatora", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd indukcyjny?", "back": "Prąd wytwarzany w przewodniku przez zmienne pole magnetyczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy rezonansów w fizyce?", "back": "Rezonans mechaniczny, rezonans elektromagnetyczny", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia fali?", "back": "Energia przenoszona przez falę", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko załamania fali na krawędzi przeszkody?", "back": "Dyfrakcja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia jądrowa?", "back": "Energia związana z wiązaniami jądrowymi w atomach", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal elektromagnetycznych?", "back": "Fale radiowe, mikrofale, podczerwień, widzialne, ultrafiolet, promieniowanie rentgenowskie, gamma", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia termiczna?", "back": "Energia związana z ruchem cząsteczek w materiale", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą, prędkością a oporem w przewodniku?", "back": "Prawo oporu Ohma", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd jonowy?", "back": "Prąd płynący przez ruch jonów w roztworze lub gazie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy energii w fizyce?", "back": "Energia kinetyczna, potencjalna, termiczna, elektryczna, magnetyczna, jądrowa", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest równowaga termodynamiczna?", "back": "Stan, w którym temperatura, ciśnienie i skład chemiczny są jednorodne w układzie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji promieniowania przez ciało podgrzewane?", "back": "Promieniowanie cieplne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole elektryczne dipola?", "back": "Pole elektryczne wytwarzane przez dipol elektryczny składający się z dwóch przeciwstawnych ładunków", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal powierzchniowych?", "back": "Fale P-waves i S-waves", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna Helmholtza?", "back": "Energia dostępna do pracy przy stałej temperaturze i objętości", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko odbicia fali na granicy ośrodków?", "back": "Refleksja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość grupowa fali?", "back": "Prędkość, z jaką porusza się grupa fal", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy rezonatorów optycznych?", "back": "Rezonator Fabry'ego-Pérot, rezonator lustrzany", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia relatywistyczna?", "back": "Energia wynikająca z ruchu obiektu z prędkością bliską prędkości światła", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące siłę działającą na przewodnik z prądem w polu magnetycznym?", "back": "Prawo Lorentza", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia kinetyczna rotacji?", "back": "Energia związana z obrotem obiektu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy zjawisk optycznych?", "back": "Załamanie, odbicie, dyfrakcja, interferencja, polaryzacja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest impuls w fizyce?", "back": "Iloczyn masy i prędkości obiektu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji promieniowania przez atomy podczas przejścia elektronów na niższy poziom energetyczny?", "back": "Emisja promieniowania", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd pełnomocny?", "back": "Prąd wynikający z ruchu elektronów w przewodniku", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy materiałów izolacyjnych?", "back": "Guma, szkło, ceramika, tworzywa sztuczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest entropia w termodynamice?", "back": "Miara nieuporządkowania w układzie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą a przyspieszeniem w polu grawitacyjnym?", "back": "Prawo powszechnego ciążenia Newtona", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole elektryczne zmienne w czasie?", "back": "Pole elektryczne, którego wartość i kierunek zmieniają się w czasie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy urządzeń magnetycznych?", "back": "Transformator, elektromagnes, silnik elektryczny, generator", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest zasada nieoznaczoności Heisenberga?", "back": "Zasada mówiąca, że nie można jednocześnie dokładnie zmierzyć położenia i pędu cząstki", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między częstotliwością a energią fotonu?", "back": "Prawo Plancka", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fale stojące?", "back": "Fale, które wydają się nieruchome dzięki interferencji fal biegnących w przeciwnych kierunkach", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy oscylatorów w mechanice?", "back": "Oscylator harmoniczny, oscylator tłumiony, oscylator wymuszony", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia całkowita w układzie fizycznym?", "back": "Suma energii kinetycznej i potencjalnej wszystkich cząstek w układzie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji promieniowania przez atomy pod wpływem zewnętrznego pola elektromagnetycznego?", "back": "Emisja stymulowana", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala elektromagnetyczna o długości fali 500 nm?", "back": "Fala widzialna (zielona część widma)", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal grawitacyjnych?", "back": "Fale plus i fale krzyżowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna Gibbs'a?", "back": "Energia dostępna do pracy w układzie przy stałej temperaturze i ciśnieniu", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko wytwarzania prądu elektrycznego przez zmienne pole magnetyczne?", "back": "Indukcja elektromagnetyczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest efektywna masa w fizyce ciała stałego?", "back": "Masa cząstki w układzie krystalicznym uwzględniająca interakcje z otoczeniem", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw fotowoltaicznych?", "back": "Monokrystaliczne, polikrystaliczne, cienkowarstwowe", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest równowaga dynamiczna?", "back": "Stan, w którym siły działające na układ się równoważą, ale ruch nadal zachodzi", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między prądem a polem magnetycznym w przewodniku?", "back": "Prawo Biota-Savarta", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia jądrowa w kontekście reakcji rozszczepienia?", "back": "Energia uwalniana podczas rozszczepienia jądra atomowego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal radiowych?", "back": "Fale AM, FM, fale krótkie, fale ultrakrótkie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd nośnikowy w półprzewodnikach?", "back": "Prąd wynikający z ruchu nośników ładunku, takich jak elektrony i dziury", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko przyciągania się dwóch cząstek naładowanych elektrycznie?", "back": "Siła elektrostatyczna", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna Helmholtza?", "back": "Energia dostępna do pracy przy stałej temperaturze i objętości", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy źródeł energii odnawialnej?", "back": "Energia słoneczna, wiatrowa, wodna, geotermalna, biomasa", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest impedenсja w obwodach prądu zmiennego?", "back": "Oporność na prąd zmienny, uwzględniająca oporność, indukcyjność i pojemność", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą a zmianą pędu?", "back": "Drugie prawo Newtona", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala materia?", "back": "Fala opisująca właściwości cząstek jako fal, zgodnie z mechaniką kwantową", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw elektrochemicznych?", "back": "Ogniwa galwaniczne i ogniwa elektrolityczne", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna elektrostatyczna?", "back": "Energia związana z położeniem ładunków w polu elektrostatycznym", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko pochłaniania i emisji światła przez atomy?", "back": "Absorpcja i emisja fotonów", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyspersja fali?", "back": "Zależność prędkości fali od jej długości", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy silników cieplnych?", "back": "Silnik Carnota, silnik Otto, silnik Diesel", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest zasada superpozycji w mechanice kwantowej?", "back": "Cząstka może znajdować się w wielu stanach jednocześnie aż do pomiaru", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące relację między natężeniem prądu a polem magnetycznym?", "back": "Prawo Ampère'a", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązka laserowa?", "back": "Konsolidowana, monochromatyczna i spójna wiązka światła", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy transformatorów?", "back": "Transformator jednostronny, dwustronny, autotransformator", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość fali?", "back": "Prędkość, z jaką fala rozchodzi się w ośrodku", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko, gdy fala napotykająca na przeszkodę ulega odchyleniu?", "back": "Dyfrakcja", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia cząsteczkowa?", "back": "Energia związana z ruchem i interakcjami cząsteczek", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy obwodów elektrycznych?", "back": "Obwód szeregowy i równoległy", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna sprężystości?", "back": "Energia magazynowana w odkształconej sprężynie", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między prędkością a ciśnieniem w przepływie płynu?", "back": "Równanie Bernoulliego", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest siła Coriolisa?", "back": "Pozorna siła występująca w obracających się układach odniesienia, wpływająca na ruch ciał.", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady termodynamiki?", "back": "Zasada zerowa, pierwsza, druga i trzecia termodynamiki.", "category": "200 popularnych pytań z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"}
]